今朝查閱民主指數有感

Source:
Compiled by the Economist Intelligence Unit

- Democracy Index: 1-10, 10 the most democracy
- Divided into 1) Full Democracy 2) Flawed Democracy 3) Hybrid Regime and 4) Authoritarian Regime
- The most Full Democracy countries are Northern European Countries
- Hong Kong is 6.15 out of 10, Flawed Democracy
- US is Flawed Democracy since 2016
- China is, of course, Authoritarian Regime

Then take a look at the GDP of countries
Source:

Interestingly, China is the very few exception among the Authoritarian countries that is at has high ranking in GDP.

聽日見！

Authoritarian but high GDP...